#Andres Reiman Wõrust andis weel pääle kirjaliku kaebtuse sisse et temal 800 rbl. Jaan Ottani käest Walgesoo weski ostmise juures saada jäänud mis ta aasta perast ära maksnud aga selle raha 5% - 40 rbl. jäänud maksmata. Pääle selle on weel 6 rbl. kaebtuse kirja ja 1 rbl. Wõru Raadi kohtu ärakirja eest maksetud mis tema tasutud nõuab kui ka kohtuskäimise kulud 16 rbl. 75 kop. Kirjaliku kaebtuse järele nõuab Andres Reiman kui Jüri Rebase pärijate wöörmünder Jaan Ottani käest tasutud 175 rubla mis Ottan lepingu järele Karl Pedakule tasuma pidi aga tasumata jätnud ja mille tasumisele Reiman Wõru Raadikohtult 5. Juunil 1886 mõistetud ning selle summa protsentid a 5% arwatud 23. Aprillist 1881 kui ka kõik kohtu käimise kulud.


#Jaan Ottan wastutas kaebtuse pääle, et tema Walgesoo kontrahi küll üks aasta enne oma kätte wõtnud ja ka Karl Pedaku käest rendi wastu wõtnud, aga seda ei ole tema mitte teadnud, et Pedakule 175 rbl. maksa olnud - ja seda ei ole tema ka oma tasuda wõtnud. Kõik maksud on tema terminil ära tasunud ja ei ole mitte 800 rbl. wõlgu jäänud.


#Kirjalikult on Kihelkonna kohtunik härra W. Schwartz ja notäär Wardja sisse andnud nõuda:"Meije allnimitud tunnistame selle läbbi et Juni ehk Juuli kuul 1880 kui Andres Reiman kui Jürri Rebbase laste wöörmündre, ja Jaan Ottan siin Walgesoo weski ja maa ülle kontrahi teggemise perrast olliwad, leppisiwad, et Jaan Ottan koha juba warsti wasta wõttab, agga mitte Jüripäiwani 1881 nenda kui nende essimene kaub olli. Selle leppingu järele andis siis ka Reimann Ottanile Walgesoo weski ja maa rentnikudega tehtud kontratid kige oigustega ja wastutamistega, ja ka 1887 aasta pääle rentnikude poolt sisse maksetud rentid, ärra, nende et Reimannil kui Jürri Rebbase wöörmündrel midagi ennamb selle kohaga tegemist es pea ollema. Schwartzenhof, sel 11. Julil 1886 Kihelkonna kohtuherra W. Schwartz Wardja l. not."


#Mõiste: Tunnistuse põhjuse pääl peab Jaan Ottan Andres Reimani hääks 8 päiwa sees wälja maksma:


#5. Juunil 1886 Wõru Raadikohtult mõistetud 175 rbl. ja selle 5 % arwatud 23. Aprillist 1881 kuni maksu terminini ja endised kohtukulud 16 rbl. 75 kop.; aga 800 rbl. protsent 40 rbl. ei wõi Reiman mitte nõuda, sest et tunnistust ei ole.


#


#Pääkohtumees: P. Kripson XXX


#Kohtumees:


#


#Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud J. Ottan rahul.


#Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;


#


#31. Juulil 1886 Kihelkonna kohtuse sisse saadetud.


